中央株連迫害 維權律師子不獲發護照

中央株連迫害 維權律師子不獲發護照

被當局吊銷律師牌的維權律師李和平（右）和妻子王峭嶺。

中共當局打壓「709案」家屬，大搞株連迫害，再有家屬申請護照被拒。最新個案是維權律師李和平的兒子李澤遠。他日前申請護照再度被拒，理由是父親李和平觸犯顛覆國家政權罪，李澤遠因是「內控人員」因此不獲發護照。李澤遠的母親王峭嶺昨表示，他們會採取法律行動，以維護合法權利。

王峭嶺昨向《蘋果》表示，事件至昨日仍沒有任何進展：「我們跟政府沒有處於平等對話的狀態，無論我們說甚麼他們都無動於衷，所以我們會採取法律行動，來維護自己合法的權利。」正讀高中的李澤遠上周三在王峭嶺陪同下到鄭州出入境管理局申辦護照，但有關人員通知王峭嶺，因李和平觸犯顛覆國家政權罪，兒子李澤遠屬於「內控人員」，因此不予辦理護照，當局後來要求他們回家等待。

相關新聞：支援709家屬被公安打穿耳膜斷八條肋骨

李澤遠

兒子屬「內控人員」

除了李澤遠三度申辦護照被拒外，另一「709」涉案律師謝燕益亦曾表示，他的3名未成年子女去年申請出國均未能成功。去年5月遭註銷律師執業證的「中國律師後俱樂部」發起人覃永沛表示，他的子女亦曾被列為「內控人員」。覃說：「應該是2013年習近平上台後才有這種情況，通過『株連』手段讓維權律師不敢抗爭。」

此外，內地著名維權律師高智晟2014年8月刑滿出獄後被軟禁在陝西榆林老家後，他為了看牙醫前年8月從陝西逃往山西躲藏，但迅速被警方拘捕，之後音訊全無，迄今失蹤逾年半。

《蘋果》記者/自由亞洲電台

上一則
上一則
支援709家屬 被公安打穿耳膜斷八條肋骨

下一則
下一則
「護城河」行動迎兩會 郵件重複安檢

支援709家屬被公安打穿耳膜斷八條肋骨
國保阻親友迎接 安排新「住所」刑滿出獄遭軟禁 江天勇歸家無期